МЕЛОДИЯ.
(Из Байрона.)

I.
Да будет вечный мир с тобой!.... 
Еще в небесное жилище, 
Не возлетала над землей 
Душа возвышенней и чище. 
Существованья твоего, 
Ничто людское не смущало: 
Бессмертья только одного 
Тебе у нас недоставало.

II.
Пускай же твой могильный холм 
Не веет горькою утратой, 
Да разрастаются на нем 
Цветы грядою полосатой.... 
Не над тобою зеленеть 
Ветвям плакучим грустной ивы: 
Зачем, скажите, сожалеть 
О тех, которые счастливы?....

С. ДУРОВ.